1.Ravi’s ______ comments amused his classmates, but annoyed the teacher who expected a serious discussion.
Options:
A. aloof
B. witty
C. grave
D. solemn
E. stern
Answer: B. witty
Explanation:
“Witty” means cleverly humorous or amusing.
Ravi’s comments amused classmates, indicating humor.
This contrasts with the teacher’s expectation of seriousness.
2.Anita’s sensitive eyes were ______ to irritation when exposed to bright light for long hours.
Options:
A. immune
B. prone
C. vigorous
D. aloof
E. resilient
Answer: B. prone
Explanation:
“Prone” means having a natural tendency toward something.
Her eyes easily got irritated, showing susceptibility.
Thus, prone fits the context best.
3.Interested in early American history, Mark is studying a book about plantation life in the _____ South.
Options:
A. modern
B. droll
C. antebellum
D. chaotic
E. trivial
Answer: C. antebellum
Explanation:
“Antebellum” refers to the period before the American Civil War.
Plantation life is associated with that era.
Hence, antebellum is appropriate.
4.After months of daily practice, Arjun became ______ at solving complex arithmetic problems.
Options:
A. proficient
B. lethargic
C. obsolete
D. timid
E. reckless
Answer: A. proficient
Explanation:
“Proficient” means skilled through practice.
Months of daily practice led to mastery.
Therefore, proficient fits correctly.
5.After hearing about her promotion, Neha was in a _____ mood throughout the day.
Options:
A. jovial
B. furtive
C. lethargic
D. morose
E. weary
Answer: A. jovial
Explanation:
“Jovial” means cheerful and full of high spirits.
A promotion is a happy event.
So jovial best matches her mood.
6.Opting to save a portion of her salary each month was a ______ decision for a young professional just starting out.
Options:
A. reckless
B. impulsive
C. judicious
D. extravagant
E. careless
Answer: C. judicious
Explanation:
“Judicious” means showing good judgment.
Saving money reflects wise financial planning.
Hence, judicious is correct.
7.Such a ______ breach of company ethics cannot be ignored by the management.
Options:
A. minor
B. flagrant
C. subtle
D. incidental
E. trivial
Answer: B. flagrant
Explanation:
“Flagrant” means openly serious or shocking.
A severe ethical breach demands attention.
Thus, flagrant fits the context.
8.After a series of unfortunate incidents, he began to believe that ______ influences were working against him.
Options:
A. benevolent
B. malignant
C. neutral
D. casual
E. incidental
Answer: B. malignant
Explanation:
“Malignant” means harmful or destructive.
He felt negative forces were affecting him.
So malignant is the correct choice.
9.The ______ stories about the company spread quickly, despite having no factual basis.
Options:
A. verified
B. apocryphal
C. routine
D. cheerful
E. equivalent
Answer: B. apocryphal
Explanation:
“Apocryphal” means of doubtful authenticity.
The stories lacked factual basis.
Hence, apocryphal fits perfectly.
10.Whenever his assignments felt overwhelming, Rahul would often _____, making it even harder to finish them on time.
Options:
A. accelerate
B. organize
C. procrastinate
D. improve
E. conclude
Answer: C. procrastinate
Explanation:
“To procrastinate” means to delay tasks unnecessarily.
Delaying worsened his situation.
Thus, procrastinate is correct.
11.His brief nod was a ______ signal that the issue would be discussed after the presentation.

Options:
A. explicit
B. tacit
C. boisterous
D. reckless
E. ornate
Answer: B. tacit
Explanation:
“Tacit” means implied without being spoken.
A nod conveys understanding silently.
Therefore, tacit fits the sentence.
12.Winning the international award marked the _____ of his professional journey.


Options:
A. decline
B. apogee
C. origin
D. interval
E. transition
Answer: B. apogee
Explanation:
“Apogee” means the highest point or peak.
Winning a major award represents peak success.
So apogee is correct.
13.The ______ crowd cheered loudly as the championship team entered the stadium.
Options:
A. indifferent
B. jubilant
C. weary
D. hostile
E. reserved
Answer: B. jubilant
Explanation:
“Jubilant” means extremely joyful.
Cheering loudly shows excitement and happiness.
Thus, jubilant fits best.
14.The students were _____ by the complex puzzle until the teacher explained the underlying pattern.
Options:
A. enlightened
B. flummoxed
C. reassured
D. motivated
E. amused
Answer: B. flummoxed
Explanation:
“To flummox” means to confuse or bewilder.
The puzzle confused students initially.
Hence, flummoxed is appropriate.
15.The storm threatened to ______ destruction across the coastal villages by nightfall.
Options:
A. repair
B. wreak
C. prevent
D. contain
E. restore
Answer: B. wreak
Explanation:
“To wreak” means to cause or inflict damage.
Storms often cause destruction.
Thus, wreak fits the context.
16.Everyone respected her ______, as she handled even the most stressful situations with calm confidence.

Options:
A. anxiety
B. aplomb
C. hesitation
D. remorse
E. uncertainty
Answer: B. aplomb
Explanation:
“Aplomb” means confidence and composure.
She remained calm under stress.
Therefore, aplomb is correct.
17.The committee issued a strict ______ requiring all members to submit reports by Friday.
Options:
A. suggestion
B. mandate
C. privilege
D. concession
E. sentiment
Answer: B. mandate
Explanation:
“Mandate” means an authoritative order.
Members were required to comply.
Thus, mandate fits accurately.
18.Unlike machines, humans are ______ creatures, aware of their thoughts, emotions, and experiences.
Options:
A. mechanical
B. sentient
C. dormant
D. rigid
E. obsolete
Answer: B. sentient
Explanation:
“Sentient” means capable of feeling and awareness.
Humans possess consciousness.
Hence, sentient is correct.
19.Angry over the delayed flight, the passenger began to ______ loudly at the airline staff.
Options:
A. murmur
B. rant
C. concede
D. whisper
E. appease
Answer: B. rant
Explanation:
“To rant” means to speak angrily and loudly.
The passenger expressed anger verbally.
So rant is appropriate.
20.Her ______ handling of confidential documents led to a serious data breach at the firm.
Options:
A. meticulous
B. negligent
C. innovative
D. commendable
E. cautious
Answer: B. negligent
Explanation:
“Negligent” means careless or lacking proper attention.
Carelessness caused the data breach.
Therefore, negligent is the correct answer.