1.The sudden interruption _________ the flow of the meeting.
Options:
A. improved
B. maintained
C. disturbed
D. organized
Answer: C. disturbed
Explanation:
The word “disturbed” means to interrupt or interfere with something.
It correctly describes how an interruption affects the smooth flow of a meeting.
2.The new evidence _________ the importance of a thorough investigation.
Options:
A. undermined
B. highlighted
C. ignored
D. concealed
Answer: B. highlighted
Explanation:
“Highlighted” means to emphasize or make something clearly noticeable.
The evidence made the importance of investigation more evident.
3.The manager _________ the team for completing the project ahead of schedule.
Options:
A. ignored
B. rebuked
C. praised
D. delayed
Answer: C. praised
Explanation:
“Praised” means to express approval or admiration.
It fits the context of appreciating the team’s achievement.
4.The sudden heat caused the ice to _________ rapidly.
Options:
A. melt
B. freeze
C. solidify
D. accumulate
Answer: A. melt
Explanation:
“Melt” means to change from solid to liquid due to heat.
This correctly describes what happens to ice when exposed to heat.
5.The employee’s ___________ approach helped her complete the task efficiently.
Options:
A. careless
B. diligent
C. apathetic
D. reluctant
Answer: B. diligent
Explanation:
“Diligent” means showing careful and persistent effort.
Such an approach naturally leads to efficient task completion.
6.The long vacation left her feeling __________.
Options:
A. refreshed
B. drained
C. fatigued
D. exhausted
Answer: A. refreshed
Explanation:
“Refreshed” means feeling renewed and full of energy.
This best fits the feeling after a long vacation.
7.The baker spread a __________ of butter over the warm bread.
Options:
A. pinch
B. slice
C. dollop
D. grain
Answer: C. dollop
Explanation:
A “dollop” refers to a small rounded amount of a soft substance.
It fits the context of spreading butter on bread.
8.The writer used vivid descriptions to __________ the story.
Options:
A. weaken
B. enrich
C. confuse
D. shorten
Answer: B. enrich
Explanation:
“Enrich” means to improve or enhance quality.
Vivid descriptions make a story more engaging and detailed.
9.The judge listened carefully to the witness’s __________ before giving the final decision.
Options:
A. evidence
B. testimony
C. verdict
D. motive
Answer: B. testimony
Explanation:
“Testimony” is a formal statement given by a witness.
It is what a judge listens to before deciding a case.
10.The speaker’s inspiring words were greeted with __________ applause from the crowd.

Options:
A. lukewarm
B. thunderous
C. muted
D. reluctant
Answer: B. thunderous
Explanation:
“Thunderous” describes very loud and enthusiastic applause.
It reflects the strong positive reaction of the audience.
11.The doctor advised the patient to __________ his intake of sugary foods.
Options:
A. increase
B. moderate
C. ignore
D. exaggerate
Answer: B. moderate
Explanation:
“Moderate” means to keep within reasonable limits.
This fits medical advice regarding sugar consumption.
12.The instructions were __________, causing confusion among the participants.
Options:
A. explicit
B. vague
C. clear
D. precise
Answer: B. vague
Explanation:
“Vague” means not clearly expressed or defined.
Unclear instructions naturally lead to confusion.
13.The climber finally __________ the summit after hours of exhausting effort.
Options:
A. reached
B. left
C. abandoned
D. descended
Answer: A. reached
Explanation:
“Reached” means to arrive at a destination.
It fits the context of successfully getting to the summit.
14.The scientist was eager to __________ new possibilities through her research.
Options:
A. ignore
B. discover
C. abandon
D. conceal
Answer: B. discover
Explanation:
“Discover” means to find something new through investigation.
Scientific research aims to uncover new possibilities.
15.The ship finally arrived at the __________ after days of sailing across the ocean.
Options:
A. harbor
B. desert
C. island
D. mountain
Answer: A. harbor
Explanation:
A “harbor” is a place where ships dock safely.
It fits the context of completing a sea journey.
16.The unexpected failure left him with a feeling of ___________.

Options:
A. satisfaction
B. relief
C. frustration
D. pride
Answer: C. frustration
Explanation:
“Frustration” refers to disappointment caused by failure.
It best matches the emotional response to unexpected failure.
17.The careful planning and dedication ___________ in the project's success.
Options:
A. failed
B. ended
C. culminated
D. disrupted
Answer: C. culminated
Explanation:
“Culminated” means to reach a final outcome.
The planning and effort led to success as the final result.
18.The child kicked the ___________ across the playground.
Options:
A. ball
B. chair
C. wall
D. tree
Answer: A. ball
Explanation:
A “ball” is something children typically kick while playing.
The other options do not fit the context.
19.The chef prepared a delicious ___________ for the guests.
Options:
A. Equation
B. Meal
C. Diagram
D. Formula
Answer: B. Meal
Explanation:
A chef prepares meals or dishes for guests.
The other options are unrelated to cooking.
20.The mechanic repaired the ___________ to restore the vehicle’s performance.
Options:
A. engine
B. novel
C. painting
D. recipe
Answer: A. engine
Explanation:
An “engine” is a key mechanical part of a vehicle.
Repairing it directly improves vehicle performance.