1.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
1. In the evening
2. enjoys
3. she
4. with her friends
5. walking in the park

Options:
A. 32154
B. 35214
C. 23145
D. 32514
Answer: D (32514)
Explanation:
The correct sentence formed is:
She enjoys walking in the park with her friends in the evening.


2.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
   1. student.

   2. intelligent

   3. He

   4. is an

Options:
A. 3412
B. 3241
C. 4321
D. 3421
Answer: 3421
Explanation:
The correct sentence formed is:
He is an intelligent student.


3.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
      1. Carefully

      2. The teacher

      3. Explained the concept

      4. To the students

Options:
 A. 2134
B. 2314
C. 3214
D. 2431
Answer: B (2314)
Explanation:
 The correct sentence formed is:
The teacher explained the concept carefully to the students.


4. Arrange the following words to form a meaningful sentence.
         1. after finishing his work

         2. he

         3. went home

         4. late in the evening

Options:
 A. 2134
B. 2314
C. 2143
D. 2341
Answer: D (2341)
Explanation:
 The correct sentence formed is:
He went home late in the evening after finishing his work.
5.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
            1. With great enthusiasm

            2. The team

            3. Participated

            4. In the annual sports meet

Options:
 A. 2134
B. 2314
C. 2143
D. 2431
Answer: B (2314)
Explanation:
 The correct sentence formed is:
The team participated with great enthusiasm in the annual sports meet.
6.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
               1. During the holidays

               2. Enjoys reading novels

               3. She

               4. At her grandmother’s house

Options:
 A. 3214
B. 3124
C. 2314
D. 3412
Answer: A (3214)
Explanation:
 The correct sentence formed is:
She enjoys reading novels during the holidays at her grandmother’s house.
7.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
                  1. To improve his skills

                  2. Regularly

                  3. He

                  4. Practices speaking English

Options:
 A. 3124
B. 3214
C. 2314
D. 3241
Answer: D (3241)
Explanation:
 The correct sentence formed is:
He regularly practices speaking English to improve his skills.


8.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
                     1. With complete honesty

                     2. The officer

                     3. Handled the situation

                     4. Despite immense pressure

Options:
 A. 2134
B. 2314
C. 2143
D. 2431
Answer: B (2314)
Explanation:
 The correct sentence formed is:
The officer handled the situation with complete honesty despite immense pressure.
9.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
                        1. Before the deadline

                        2. Managed to submit

                        3. The student

                        4. The assignment

Options:
 A. 3214
B. 3124
C. 2314
D. 3241
Answer: D (3241)
Explanation:
 The correct sentence formed is:
The student managed to submit the assignment before the deadline.
10.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
                           1. With great care

                           2. The artist

                           3. Painted the portrait

                           4. Over several weeks

Options:
 A. 2134
B. 2314
C. 2143
D. 2431
Answer: B (2314)
Explanation:
 The correct sentence formed is:
The artist painted the portrait with great care over several weeks.
11.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
                              1. After a long discussion

                              2. Finally

                              3. The committee

                              4. Approved the proposal

Options:
A. 2314
B. 3214
C. 3124
D. 3241
Answer: D (3241)
Explanation:
The correct sentence formed is:
The committee finally approved the proposal after a long discussion.
12.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
                                 1. With great patience

                                 2. The nurse

                                 3. Took care of the patients

                                 4. Throughout the night

Options:
 A. 2134
B. 2314
C. 2143
D. 2431
Answer: B (2314)
Explanation:
 The correct sentence formed is:
The nurse took care of the patients with great patience throughout the night.


13.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
                                    1. After years of hard work

                                    2. Finally

                                    3. He

                                    4. Achieved his dream of becoming a pilot

Options:
 A. 2314
B. 3214
C. 3124
D. 3241
Answer: D (3241)
Explanation:
 The correct sentence formed is:
He finally achieved his dream of becoming a pilot after years of hard work.
14.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
                                       1. During the rainy season

                                       2. Children

                                       3. Enjoy playing

                                       4. In the muddy fields

Options:
 A. 2314
B. 2134
C. 2143
D. 2341
Answer: D (2341)
Explanation:
 The correct sentence formed is:
Children enjoy playing in the muddy fields during the rainy season.
15.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
                                          1. With detailed examples

                                          2. The professor

                                          3. Explained the difficult topic

                                          4. To the students

Options:
A. 2134
B. 2314
C. 2143
D. 2431
Answer: B (2314)
Explanation:
The correct sentence formed is:
The professor explained the difficult topic with detailed examples to the students.
16.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
                                             1. Despite heavy traffic

                                             2. Managed to reach

                                             3. She

                                             4. The office on time

Options:
 A. 2314
B. 3214
C. 3124
D. 3241
Answer: D (3241)
Explanation:
 The correct sentence formed is:
She managed to reach the office on time despite heavy traffic.
17.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
                                                1. After careful consideration

                                                2. The management

                                                3. Decided to implement

                                                4. The new policy

Options:
 A. 2134
B. 2314
C. 2143
D. 2341
Answer: D (2341)
Explanation:
 The correct sentence formed is:
The management decided to implement the new policy after careful consideration.
18.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
                                                   1. With remarkable confidence

                                                   2. The young speaker

                                                   3. Addressed the audience

                                                   4. At the national conference

Options:
 A. 2134
B. 2314
C. 2143
D. 2431
Answer: B (2314)
Explanation:
 The correct sentence formed is:
The young speaker addressed the audience with remarkable confidence at the national conference.
19.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
                                                      1. Before leaving the house

                                                      2. Always

                                                      3. He

                                                      4. Checks all the doors and windows

Options:
 A. 2314
B. 3214
C. 3124
D. 3241
Answer: D (3241)
Explanation:
 The correct sentence formed is:
He always checks all the doors and windows before leaving the house.


20.Arrange the following words to form a meaningful sentence.
                                                         1. After completing the project

                                                         2. Successfully

                                                         3. The team

                                                         4. Celebrated their achievement

Options:
A. 2314
B. 3214
C. 3124
D. 3241
Answer: D (3241)
Explanation:
The correct sentence formed is:
The team successfully celebrated their achievement after completing the project.