1.Read the sentence to find out whether there is any grammatical error in it.
The error, if any, will be in one part of the sentence.
The letter of that part is the answer.
If there is no error, the answer is ‘D’.
Options:
 A. He explained the concept very clearly
B. Before the students arrived
C. That everyone understood it easily
D. No error
Answer: A
Explanation:
 The phrase “very clearly” is incorrect when followed by “that”.
The correct correlative construction is “so … that”.
Correct sentence:
 He explained the concept so clearly that everyone understood it easily.


Read the sentence to find out whether there is any grammatical error in it.
The error, if any, will be in one part of the sentence.
The letter of that part is the answer.
If there is no error, the answer is ‘D’.
Options:
 A. A cargo train
B. Loaded with coal
C. Got drowned in the river
D. No error
Answer: C
Explanation:
 The word “drowned” is incorrect when used for vehicles or inanimate objects.
The correct verb is “sank”.
Correct sentence:
 A cargo train loaded with coal sank in the river.


3.Spot the error:
(P) She was confident that
(Q) the committee would approve her proposal
(R) for improving the overall performance of the team
(S) No error
Options:
A. She was confident that
B. The committee would approve her proposal
C. For improving the overall performance of the team
D. No error
Answer: D
Explanation:
The sentence is grammatically correct.
The phrase “proposal for improving the overall performance of the team” is an acceptable and standard construction in English.
Hence, there is no error.
4.Spot the error:
No student can achieve success (1)/
Unless he (2)/
Work hard consistently throughout the year. (3)/
No error (4)
Options:
A. No student can achieve success
B. Unless he
C. Work hard consistently throughout the year
D. No error
Answer: C
Explanation:
The subject “No student” is singular, so it must take a singular verb.
The verb “work” should be changed to “works”.
Correct sentence:
No student can achieve success unless he works hard consistently throughout the year.


5.Spot the error:
She is one of the best and most dedicated employee in this company.
Options:
A. She is one of the best
B. And most dedicated employee
C. In this company
D. No error
Answer: B
Explanation:
The phrase “one of the best” must be followed by a plural noun.
Therefore, “employee” should be changed to “employees”.
Correct sentence:
She is one of the best and most dedicated employees in this company.


6.Spot the error:
The manager refused to approve the proposal until the issues were not resolved.
Options:
 A. The manager refused
B. To approve the proposal
C. Until the issues were
D. Not resolved
Answer: D
Explanation:
 The sentence contains a double negative in the phrase “until the issues were not resolved”.
The word “not” should be removed.
Correct sentence:
 The manager refused to approve the proposal until the issues were resolved.
7.Spot the error:
The management has recently took a decision to revise the existing guidelines in order to ensure better compliance across all departments.
Options:
 A. The management has recently
B. Took a decision to revise
C. The existing guidelines in order to ensure
D. Better compliance across all departments
E. No error
Answer: B
Explanation:
 The auxiliary verb “has” must be followed by the past participle form of the verb.
“Took” is incorrect and should be replaced with “taken”.
Correct sentence:
 The management has recently taken a decision to revise the existing guidelines in order to ensure better compliance across all departments.


8.Read the sentence to find out whether there is any error in it:
A robust financial ecosystem offers multiple opportunities to enterprises for growing capital efficiently and lowers dependence of firms on traditional lending sources.
Options:
 A. A robust financial ecosystem offers
B. Multiple opportunities to enterprises
C. For growing capital efficiently
D. And lowers dependence of firms on traditional lending sources
E. No error
Answer: C
Explanation:
 The word “growing” is incorrect in this context.
Capital is raised, not grown.
Therefore, “growing” should be replaced with “raising”.
Correct sentence:
 A robust financial ecosystem offers multiple opportunities to enterprises for raising capital efficiently and lowers dependence of firms on traditional lending sources.


9.Spot the error:
She prefers (A) /
to read (B) /
novels (C) /
before sleeping. (D) /
No error (E)
Options:
 A. She prefers
B. To read
C. Novels
D. Before sleeping
E. No error
Answer: E
Explanation:
 The structure “prefer + to + verb” is correctly used in the sentence.
All parts of the sentence are grammatically correct.
Correct sentence:
 She prefers to read novels before sleeping.


10.Spot the error:
The company is focused on (A) /
expand its global presence (B) /
across emerging markets (C) /
in the coming years. (D) /
No error (E)
Options:
 A. The company is focused on
B. Expand its global presence
C. Across emerging markets
D. In the coming years
E. No error
Answer: B
Explanation:
 After the preposition “on”, the gerund form (-ing) must be used.
Therefore, “expand” should be replaced with “expanding”.
Correct sentence:
 The company is focused on expanding its global presence across emerging markets in the coming years.


11.Spot the error:
She is usually going (A) /
to the gym (B) /
in the mornings (C) /
No error (D)
Options:
 A. She is usually going
B. To the gym
C. In the mornings
D. No error
Answer: A
Explanation:
 The sentence describes a habitual action, so the simple present tense should be used instead of the present continuous.
Correct sentence:
 She usually goes to the gym in the mornings.


12.Spot the error in the following sentence:
If she had reached (A) /
the station earlier I am sure she (B) /
would have caught the train (C) /
No error (D)
Options:
A. If she had reached
B. The station earlier I am sure she
C. Would have caught the train
D. No error
Answer: D
Explanation:
The sentence is grammatically correct.
It correctly follows the third conditional structure:
If + past perfect → would have + past participle.
Correct sentence:
If she had reached the station earlier, I am sure she would have caught the train.


13.Spot the error:
I have been (1)/
told that (2)/
the Prime Minister will visit France (3)/
next week. (4)/
No error (5)
Answer: 5
Explanation:
 The sentence is grammatically correct.
The passive structure “have been told” is properly used, and reporting a future event with “will visit” is appropriate.
Hence, there is no error.


14.Spot the error:
In the field of education (1)/
the credit often goes to a teacher (2)/
who inspires students (3)/
through his actions rather than his words. (4)/
No Error (5)
Answer: 5
Explanation:
 The sentence is grammatically correct.
The phrase “a teacher” is correctly used to refer to any teacher in general, not a specific one.
Hence, there is no error in the sentence.


15.Spot the error in the following:
Many problems arising (A) /
during the discussion were (B) /
successfully addressed (C) /
because of her calm approach. (D) /
No error (E)
Answer: E
Explanation:
 The sentence is grammatically correct.
The word “arising” is correctly used as a present participle to describe problems that occurred during the discussion.
Therefore, there is no error.


16.Spot the error:
Rohit’s cousin, who works (A) /
in Mumbai, is planning to visit (B) /
Chennai to attend (C) /
a conference. (D) /
No error (E)
Answer: E
Explanation:
 The sentence is grammatically correct.
There is no error in structure, tense, punctuation, or usage.
Correct sentence:
 Rohit’s cousin, who works in Mumbai, is planning to visit Chennai to attend a conference.


17.Spot the error:
The new software bears (A)/
a close resemblance (B)/
to the previous version. (C)/
No error (D)
Answer: D
Explanation:
 The sentence is grammatically correct.
The expression “bears a close resemblance to” is a correct and standard usage in English.
Hence, there is no error.


18.Spot the error:
The attitude of people (1)/
especially close relatives (2)/
improved after she (3)/
qualified on a reputed examination. (4)/
No error (5)
Answer: 4
Explanation:
 The correct preposition used with “qualified” is “for”, not “on”.
Therefore, “qualified on” should be replaced with “qualified for”.
Correct sentence:
 The attitude of people, especially close relatives, improved after she qualified for a reputed examination.


19.Spot the error:
She pretends to be an expert (1)/
but actually she (2)/
does not understand even (3)/
X Y Z of the subject. (4)/
No error (5)
Answer: 4
Explanation:
 The definite article “the” is required before the expression “X Y Z”.
The correct expression is “the X Y Z of the subject”, which means the basic elements of a subject.
Correct sentence:
 She pretends to be an expert, but actually she does not understand even the X Y Z of the subject.


20.Spot the error:
He prefers to travel (1)/
long distances (2)/
by a train (3)/
during holidays. (4)/
No error (5)
Answer: 3
Explanation:
 When referring to a mode of transport in general, no article is used.
The correct expression is “by train”, not “by a train”.
Correct sentence:
 He prefers to travel long distances by train during holidays.